加國大麻合法化後供不應求 商店暫停營業

加拿大上周三（17日）正式成為全球第二個大麻全面合法化的國家，當局批准持許可證的廠商，生產「休閒類大麻」投入市場，供年滿19歲的顧客購買，同時限制每人最多只可持有30克大麻，或栽種4株大麻草。經歷數日，當地市場反應熱烈，甚至有商店因供不應求，被迫暫停營業。

加拿大將大麻合法化後，需求大增，其中在艾伯塔省，當地政府便在短短數日內，批准14間商店出售大麻，以紓緩供應緊張情況。此舉令艾伯塔省大麻店躍升至31間，暫時成為全加拿大最多大麻店的省份。

然而即使如此，據當地唯一法定大麻供應商「博彩、酒精及大麻委員會」網頁顯示，其大麻庫存量已出現短缺，一旦商店內的大麻售罄，將不能從供應商補充。當地不少大麻商店，已於上周五至六（19至20日）起，陸續暫停營業。

有當地零售商批評，當局草草宣布大麻合法化，卻未解決庫存供應，導致此一亂象出現，更質疑當局未來打算將省內合法商店數目增至250間的目標，能否成事。

（加拿大廣播公司）

吸毒大國

咁澳洲同紐西蘭呢?

邊個去依d地方旅遊就係吸毒
大麻係毒毒毒品

煙仲毒過大麻

火麻仁?

交足稅話之你死

黑市dealers : 你班仆街忘本！

冇反麻JJ入黎支持我

佢地轉返合法做咪得

仲有荷蘭

我就係睇左呢張圖

仲有美國某啲洲

唔洗分咁細